\documentclass[final]{beamer}

% Better-poster inspired A0 portrait.
% Compile on Overleaf with pdfLaTeX or XeLaTeX.
\usepackage[size=a0,orientation=portrait,scale=1.12]{beamerposter}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{tikz}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[sfdefault]{quicksand}

\usetikzlibrary{positioning,shapes.geometric}

\definecolor{DeepTeal}{HTML}{0D4A48}
\definecolor{MainTeal}{HTML}{5FB7B9}
\definecolor{DarkTeal}{HTML}{0B7975}
\definecolor{SoftAqua}{HTML}{A9DADA}
\definecolor{PaleAqua}{HTML}{EEF8F8}
\definecolor{MutedTeal}{HTML}{4C7372}
\definecolor{AccentViolet}{HTML}{9B5CFF}
\definecolor{WarmYellow}{HTML}{FFF7DF}
\definecolor{SoftRed}{HTML}{FFF1EF}

\setbeamercolor{normal text}{fg=DeepTeal,bg=white}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.35em}

\newcommand{\posterurl}{https://dermato-xai.vercel.app/}
\newcommand{\maintakeaway}{Demo uczy w 30 sekund, gdzie człowiek i model AI widzą te same struktury dermoskopowe, a gdzie się rozmijają.}

\tcbset{
  softcard/.style={
    enhanced,
    colback=white,
    colframe=SoftAqua,
    arc=14mm,
    boxrule=1.3pt,
    left=14mm,
    right=14mm,
    top=11mm,
    bottom=11mm,
    drop fuzzy shadow={black!8!white},
  },
  tinycard/.style={
    enhanced,
    colback=PaleAqua,
    colframe=PaleAqua,
    arc=10mm,
    boxrule=0pt,
    left=10mm,
    right=10mm,
    top=8mm,
    bottom=8mm,
  },
  herocard/.style={
    enhanced,
    colback=MainTeal,
    colframe=MainTeal,
    coltext=white,
    arc=22mm,
    boxrule=0pt,
    left=26mm,
    right=26mm,
    top=24mm,
    bottom=24mm,
    drop fuzzy shadow={MainTeal!35!white},
  }
}

\newcommand{\miniheading}[1]{{\Large\bfseries\color{DarkTeal}#1}}
\newcommand{\supportline}[2]{
  \begin{tcolorbox}[tinycard,width=\linewidth]
    {\bfseries #1}\\[-0.1em]
    {\color{MutedTeal}#2}
  \end{tcolorbox}
}

\newcommand{\stepcircle}[2]{
  \begin{tikzpicture}[baseline=(n.base)]
    \node[
      circle,
      fill=MainTeal,
      text=white,
      minimum size=1.35cm,
      font=\bfseries\Large
    ] (n) {#1};
    \node[
      right=0.45cm of n,
      text=DeepTeal,
      align=left,
      font=\Large\bfseries
    ] {#2};
  \end{tikzpicture}
}

\begin{document}
\begin{frame}[t]
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \fill[SoftAqua!50]
    ([xshift=-9cm,yshift=6cm]current page.north west)
    ellipse [x radius=20cm, y radius=11cm, rotate=-18];
  \fill[SoftAqua!35]
    ([xshift=7cm,yshift=-5cm]current page.south east)
    ellipse [x radius=22cm, y radius=13cm, rotate=-16];
  \fill[AccentViolet!12]
    ([xshift=-1cm,yshift=-18cm]current page.north east)
    circle [radius=5cm];
\end{tikzpicture}

\vspace*{0.9cm}

% Header is intentionally quiet: it should not compete with the takeaway.
\begin{columns}[T,totalwidth=\textwidth]
  \begin{column}{0.12\textwidth}
    \begin{tcolorbox}[
      enhanced,
      colback=MainTeal,
      colframe=MainTeal,
      arc=14mm,
      boxrule=0pt,
      width=\linewidth,
      height=5.7cm,
      valign=center,
      halign=center
    ]
      {\Huge\bfseries\color{white}DAI}
    \end{tcolorbox}
  \end{column}
  \begin{column}{0.62\textwidth}
    {\fontsize{54}{60}\selectfont\bfseries\color{DeepTeal}DermatoskopiaAI}\\[0.2em]
    {\Large\color{MutedTeal}AI Forum 2026 \quad | \quad wyjaśnialne demo adnotacji dermoskopowych}
  \end{column}
  \begin{column}{0.20\textwidth}
    \begin{tcolorbox}[softcard,width=\linewidth,halign=center]
      {\Large\bfseries\color{DarkTeal}Zeskanuj demo}\\[0.35em]
      \qrcode[height=4.6cm]{\posterurl}\\[0.35em]
      {\footnotesize\color{MutedTeal}\texttt{\posterurl}}
    \end{tcolorbox}
  \end{column}
\end{columns}

\vspace{1.0cm}

% Five-second layer: one sentence, casual language, huge contrast.
\begin{tcolorbox}[herocard,width=\textwidth]
  {\fontsize{74}{82}\selectfont\bfseries \maintakeaway}
\end{tcolorbox}

\vspace{1.1cm}

\begin{columns}[T,totalwidth=\textwidth]
  % Left sidebar: skim layer, deliberately short.
  \begin{column}{0.22\textwidth}
    \begin{tcolorbox}[softcard,width=\linewidth]
      \miniheading{Po co to jest?}\\[0.4em]
      {\Large
      Zamiast pokazywać samą predykcję modelu, pokazujemy rozmowę:
      co zaznaczył człowiek, co znalazł model i gdzie pojawia się różnica.}
    \end{tcolorbox}

    \vspace{0.7cm}

    \begin{tcolorbox}[softcard,width=\linewidth]
      \miniheading{Jak użyć?}\\[0.6em]
      \stepcircle{1}{Wybierz obraz}\\[1.2em]
      \stepcircle{2}{Zaznacz dwa rogi}\\[1.2em]
      \stepcircle{3}{Porównaj z AI}
    \end{tcolorbox}

    \vspace{0.7cm}

    \supportline{Zero logowania}{QR prowadzi prosto do publicznego demo.}
    \supportline{Pięć klas}{Zestaw struktur można ograniczyć przed analizą.}
    \supportline{Nie diagnozuje}{To narzędzie edukacyjno-badawcze.}
  \end{column}

  % Hero figure: the main thing people should look at after the sentence.
  \begin{column}{0.53\textwidth}
    \begin{tcolorbox}[softcard,width=\linewidth]
      \begin{tikzpicture}
        \draw[
          rounded corners=24pt,
          fill=PaleAqua,
          draw=SoftAqua,
          line width=2pt
        ] (0,0) rectangle (\linewidth,33.2cm);

        \node[
          align=center,
          text=DeepTeal,
          font=\fontsize{34}{40}\selectfont\bfseries
        ] at (0.5\linewidth,23.8cm)
        {Tu wstaw jeden duży screenshot demo};

        \node[
          align=center,
          text=MutedTeal,
          font=\Large
        ] at (0.5\linewidth,21.3cm)
        {\texttt{\textbackslash includegraphics[width=\textbackslash linewidth]\{demo-screenshot.png\}}};

        \draw[MainTeal, line width=8pt, rounded corners=10pt]
          (8.2cm,12.0cm) rectangle (19.0cm,18.2cm);
        \draw[SoftRed!80!red, line width=7pt, dashed, rounded corners=10pt]
          (10.2cm,10.4cm) rectangle (21.2cm,16.6cm);

        \node[
          fill=white,
          rounded corners=10pt,
          inner sep=10pt,
          text=DarkTeal,
          font=\Large\bfseries
        ] at (0.5\linewidth,7.0cm)
        {Linia ciągła: człowiek \quad | \quad Linia przerywana: model AI};
      \end{tikzpicture}
    \end{tcolorbox}
  \end{column}

  % Right sidebar: presenter aid, short punchlines rather than paper sections.
  \begin{column}{0.22\textwidth}
    \begin{tcolorbox}[softcard,width=\linewidth]
      \miniheading{Co dzieje się pod spodem?}\\[0.4em]
      {\Large
      Model RF-DETR + SAHI zwraca bounding boxy dla aktywnych klas.
      Aplikacja porównuje je z adnotacją użytkownika przez IoU i pokazuje
      dopasowania oraz rozbieżności.}
    \end{tcolorbox}

    \vspace{0.7cm}

    \begin{tcolorbox}[softcard,width=\linewidth]
      \miniheading{Dlaczego to jest XAI?}\\[0.4em]
      {\Large
      Użytkownik nie dostaje tylko odpowiedzi modelu. Widzi, gdzie model patrzy,
      gdzie jest zgodny z człowiekiem i które struktury wymagają rozmowy.}
    \end{tcolorbox}

    \vspace{0.7cm}

    \begin{tcolorbox}[softcard,width=\linewidth]
      \miniheading{Najważniejsze ograniczenie}\\[0.4em]
      {\Large
      To demo nie jest diagnostyką. Ma pomagać zrozumieć różnice między
      adnotacją człowieka i detekcją modelu, nie zastępować lekarza.}
    \end{tcolorbox}
  \end{column}
\end{columns}

\vspace{0.8cm}

% Credits are findable but intentionally not attention-hijacking.
\begin{tcolorbox}[
  enhanced,
  colback=PaleAqua,
  colframe=PaleAqua,
  arc=12mm,
  boxrule=0pt,
  width=\textwidth,
  left=14mm,
  right=14mm,
  top=8mm,
  bottom=8mm
]
  \begin{columns}[T,totalwidth=\textwidth]
    \begin{column}{0.64\textwidth}
      {\Large\bfseries\color{DeepTeal}
      Marcel Masiukiewicz \quad Szymon Szafraniec \quad Bartłomiej Ruszaj \quad Marcin Tkocz}\\[0.25em]
      {\color{MutedTeal}
      Opieka i współpraca: Grzegorz Chodak, Przemysław Dolata, Piotr Giedziun,
      Old Town Clinic, Dr hab. n. med. Jacek Calik, Lek. Karolina Gowans.}
    \end{column}
    \begin{column}{0.32\textwidth}
      \RaggedLeft
      {\Large\bfseries\color{DarkTeal}\faIcon{globe}\ \texttt{\posterurl}}\\
      {\color{MutedTeal}Pełne demo, przykładowe obrazy i porównanie z modelem.}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{tcolorbox}

\end{frame}
\end{document}
